{
  "problems": [
    {
      "question": "Tom ______ something before he left the room, but I couldn’t figure out exactly what he said.",
      "choiceA": "mumbled",
	  "choiceB": "perceived",  
	  "choiceC": "summoned",
	  "choiceD": "trampled",
	  "answer": "A"
    },
    {
	  "question": "This dress is pretty, ______ it does not look good on me.",
      "choiceA": "so",
	  "choiceB": "but",  
	  "choiceC": "or",
	  "choiceD": "if",
	  "answer": "B"
    },
    {
      "question": "Getting up early on a cold morning is not easy, ______?",
      "choiceA": "are you",
	  "choiceB": "do you",  
	  "choiceC": "does it",
	  "choiceD": "is it",
	  "answer": "D"
    },
    {
      "question": "下列詞語，何者沒有錯別字？",
      "choiceA": "營私舞幣",
	  "choiceB": "武功祕笈",  
	  "choiceC": "試目以待",
	  "choiceD": "時代先軀",
	  "answer": "B"
    },
    {
      "question": "下列四種現象中，何者最需以降雨量作為監測項目？",
      "choiceA": "地震",
	  "choiceB": "土石流",  
	  "choiceC": "全球暖化",
	  "choiceD": "寒流",
	  "answer": "B"
    },
    {
      "question": "計算 12/(-3) – (-2) x (-3) 之值為何？",
      "choiceA": "-18",
	  "choiceB": "-10",  
	  "choiceC": "2",
	  "choiceD": "18",
	  "answer": "C"
    },
    {
      "question": "下列各組「」內的字，讀音相同的選項是?",
      "choiceA": "惺「忪」／弦聲錚「鏦」",
	  "choiceB": "「酖」毒／夫子「哂」之",  
	  "choiceC": "眼「瞼」／乘「蹇」驢來",
	  "choiceD": "「掇」拾／夜「縋」而出",
	  "answer": "C"
    },
    {
      "question": "Charles ____ a day in the department store looking for a hat for his wife.",
      "choiceA": "cost",
	  "choiceB": "spent",  
	  "choiceC": "saw",
	  "choiceD": "made",
	  "answer": "B"
    },
    {
      "question": "13　17　＿＿　19　23",
      "choiceA": "24",
	  "choiceB": "25",  
	  "choiceC": "28",
	  "choiceD": "29",
	  "answer": "D"
    },
    {
      "question": "信紙之於＿＿，好比＿＿之於奶瓶?",
      "choiceA": "郵票…水果",
	  "choiceB": "郵局…汽水",  
	  "choiceC": "信封…牛奶",
	  "choiceD": "郵差…水果",
	  "answer": "B"
    },
    {
      "question": "3　1　2　13　＿＿　8　23　12　11　33",
      "choiceA": "0",
	  "choiceB": "1",  
	  "choiceC": "3",
	  "choiceD": "5",
	  "answer": "D"
    },
    {
      "question": "15　＿＿　17　18　19　21　23　26",
      "choiceA": "14",
	  "choiceB": "15",  
	  "choiceC": "16",
	  "choiceD": "17",
	  "answer": "D"
    },
    {
      "question": "解不等式2－（3＋3x）＜5－（2－x），得其解的範圍為何？",
      "choiceA": "x＞1",
	  "choiceB": "x＜1",  
	  "choiceC": "x＞－1",
	  "choiceD": "x＜－1",
	  "answer": "C"
    },
    {
      "question": "已知有一個正整數介於210與240之間，若此正整數為2、3的公倍數，且除以5的餘數為3，則此正整數除以7的餘數為何？",
      "choiceA": "0",
	  "choiceB": "1",  
	  "choiceC": "3",
	  "choiceD": "4",
	  "answer": "D"
    },
    {
      "question": "月華到博物館參觀展覽，導覽手冊上有雲岡石窟、龍門石窟的照片及玄奘西行取經的歷程簡述等。下列何者最可能是這項展覽的名稱？",
      "choiceA": "兩漢經學的承先啟後",
	  "choiceB": "蒙古西征與科技交流",  
	  "choiceC": "佛教在中國的傳布發展",
	  "choiceD": "北宋與草原民族的互動",
	  "answer": "C"
    },
    {
      "question": "在現代民主政治的運作原則中，政府政策的制定，必須參考人民的需求，並且獲得多數民意的同意後才能執行。根據上述說法，政府必須依法執行下列何者？",
      "choiceA": "立委候選人的政見",
	  "choiceB": "行政院官員的看法",  
	  "choiceC": "在野黨領袖的建議",
	  "choiceD": "立法院通過的議案",
	  "answer": "D"
    },
    {
      "question": "小惠和小華比賽賽跑，1小華時速為15公里，小惠為每分鐘150公尺；若已知全程為5000公尺，則請問當小華抵達終點時，小惠距離終點還有多少公尺？",
      "choiceA": "1,000",
	  "choiceB": "1,500",  
	  "choiceC": "2,000",
	  "choiceD": "2,500",
	  "answer": "C"
    },
    {
      "question": "在地層中發現下列何者，最能做為該地層過去曾經位於海裡的證據？",
      "choiceA": "隕石",
	  "choiceB": "馬的化石",  
	  "choiceC": "火層岩的岩脈",
	  "choiceD": "三葉蟲的化石",
	  "answer": "D"
    },
    {
      "question": "比較下列天體的體積，何者最大？",
      "choiceA": "土星",
	  "choiceB": "火星",  
	  "choiceC": "月球",
	  "choiceD": "金星",
	  "answer": "A"
    },
    {
      "question": "小敬搬新家，阿嬌欲送禮金表達祝賀之意。下列題辭，何者最適合寫在賀儀封套上？",
      "choiceA": "近悅遠來",
	  "choiceB": "造福桑梓",  
	  "choiceC": "宜室宜家 ",
	  "choiceD": "喬遷之喜",
	  "answer": "D"
    },
    {
      "question": "小智將他所觀察的四種植物分成兩組，一組為地錢、土馬騌、另一組為筆筒樹、玉米。這種分組方式是根據下列哪一項植物的特徵？",
      "choiceA": "是否會開花",
	  "choiceB": "是否有維管束",  
	  "choiceC": "是否有種子產生 ",
	  "choiceD": "是否利用孢子繁殖",
	  "answer": "B"
    },
    {
      "question": "若不考慮天氣與地形等影響，對於位在臺灣的觀察者而言，於農曆16日較可能觀察到下列何種現象？",
      "choiceA": "白天觀察到日食現象",
	  "choiceB": "整個晚上都觀察不到月亮",  
	  "choiceC": "月亮約在半夜12點升到天空最高處 ",
	  "choiceD": "傍晚時太陽與月亮都在西邊地平線附近",
	  "answer": "C"
    },
    {
      "question": "下列有關板塊擠壓的敘述，何者正確？",
      "choiceA": "是促使地表趨於平坦的主要因素之一",
	  "choiceB": "是促使岩層斷裂而發生地震的主要因素之一",  
	  "choiceC": "三角洲為板塊擠壓所造成最明顯的陸上地形",
	  "choiceD": "中洋脊為板塊擠壓所造成最明顯的海底地形",
	  "answer": "B"
    },
    {
      "question": "乙醇在充足的氧氣下，燃燒產生水與二氧化碳。已知氫的原子量為1，碳的原子量為12，氧的原子量為16。點燃盛有100公克乙醇的酒精燈，在充足的氧氣下燃燒，一段時間後，還餘有54公克的乙醇，此段時間燃燒所排放的二氧化碳應為多少公克？",
      "choiceA": "44",
	  "choiceB": "46",  
	  "choiceC": "88",
	  "choiceD": "92",
	  "answer": "C"
    },
    {
      "question": "下列所敘述的作用力，何者不是超距力？",
      "choiceA": "放在桌上的課本所受的重力",
	  "choiceB": "摩擦過後的毛皮對紙屑的吸引力",  
	  "choiceC": "兩磁鐵以相同兩極互相接近時，彼此作用的排斥力 ",
	  "choiceD": "將充飽氣的氣球吹氣孔放鬆後，噴射氣體產生的反作用力",
	  "answer": "D"
    },
    {
      "question": "下列現象產生的原因，何者不是因為空氣內的物質發生化學反應所造成？",
      "choiceA": "餅乾在空氣中潮解、變質",
	  "choiceB": "鐵製品在空氣中漸漸生鏽",  
	  "choiceC": "紙張在空氣中點火後迅速燃燒 ",
	  "choiceD": "汽水開頻後置於空氣中一段時間，沒有氣泡",
	  "answer": "D"
    }
  ],
  "links": [
    {
      "source": 1,
      "target": 0,
      "value": 1
    },
    {
      "source": 8,
      "target": 14,
      "value": 1
    }
  ]
}
